弱水三千歌詞一問

女聲部份 我好鍾意
尤其當中既既一句歌詞

"水中不起花 萬物靜默不動
碎了這塊鏡 照見了洶湧"

咁我就係kkbox 睇住歌詞黎聽 再上youtube 睇返juno 既mv 版 我發現description 入面歌詞有啲唔同

2:11 左右

"水清不起花 萬物靜默夾道"

我就懷疑係咪kkbox 啲人鳩打歌詞

我再睇其他版本 呢個唱得好好 順便一推

2:22 左右 好清楚 好明確

"水清不起花 萬物靜默夾道"

咁official 同 翻唱都係既咁我唯有"夾道"歡迎啦

好啦 咁呢隻歌個女聲原來係個作曲 咁佢又有唱呢隻歌喎

(utube 搵唔到 原諒我 )

2:55 左右 又係好清楚

"水中不起花 萬物靜默不動"

跪求連登咁多位大神 講個真正答案俾我知

咁既情況梗緊忠於原著啦
不過 照字面解 「靜默」先係重點？
夾道同不動 大體上都唔太影響上文下理既解讀

其實kkbox歌詞成日都錯

原著我聽到 水中 同 不動
但歌詞打 水清 夾道

係 夾道

覺得係廣東歌最靚既詞